\beginsong
\songname{Babylon}
\songautor{Jaromír Nohavica}

\addtolength{\parskip}{-3pt}

\verse
[G]Jako dítě, které [Emi]mámě se ztratilo, 
[Ami]stojím na kraji [C]města jménem [D]Babylon. 
[G]Ničemu nerozumím, [Emi]vůbec nic nechápu 
[Ami]a nemám [D]{}žádný [G]plán. 
\endverse

\verse
V cizím městě, samé cizí ulice, 
cizí písmena a cizí krasavice, 
v taxíku po mně chtějí divné bankovky 
velké jak cirkusový stan. 
\endverse

\refrain
[D]Ruce z papíru, [G]nohy z olova, 
[H7]signály z vesmíru [Emi]a  obrázky z Kosova, 
[C]před světem na útěku
[G]u bran [Ami]novověku, [C]novově[D]ku… 
\endrefrain


\verse
Trhani lačně chodí kolem plných stolů, 
brčkama dopíjejí nedopitou Coca-Colu, 
po hlavní ulici v šaškovské čepici, 
kráčí apoštol Jan. 
\endverse

\verse
Pasáží chtěl jsem projít do jiného dvoru, 
ale panáček ukazuje červená na semaforu. 
Nejprve jede všechno, co je hnědé 
a potom veliký šéf.
\endverse

\verse
Ten chlap, co mě kopl řekl: „Sorry,“  
a pak šel, ale ono to stejně bolí, 
jako kdyby chtěl. 
A to co kape z mého rozbitého kolena 
je moje, ne jeho krev. 
\endverse

\verse
S vozíkem pojedu sám mezi regály, 
koupím si všechny věci, které na mě čekaly, 
barvy olejovky, potápěče do sodovky, 
struhadlo na mrkev. 
\endverse

\verse
V gumové masce krásné paní Marylin, 
a k tomu všemu ještě v saténové košili, 
ve vlasech rudé květy vrazím na toalety 
a řeknu: „Tady jsem“. 
\endverse

\verse
A bude ticho, budou se divit, 
všichni ti kovbojové, rádi že jsou ještě živi, 
a ani kapka vína neukápne na podlahu, 
na kachlíkovou zem. 
\endverse

\verse
Úsměv načerveno, tváře nabílo, 
jako dítě, které mámě se ztratilo, 
jako ptáče, které vypadlo z hnízda, 
mávnu křídly a uletím všem.
\endverse

\addtolength{\parskip}{+3pt}

\endsong








